舉報警察勒索取消記者招待會／身為公職人員行為失當- 4/11/2019

廉政專員：

我從新聞報道，看到警察於 2019 年 11 月 4 日在警察總部公共關係科內舉行記者招待會，有六位記者在記者招待會上戴上頭盔，展示他們的心情，並無作出任何干預或影響記者招待會的行動。但是警方不滿意記者在頭盔上展示他們的心情，要求他們除下頭盔，並恐嚇／勒索會取消記者招待會。 但是記者拒絕除下頭盔，其後警方取消記者招待會。。

我已建立網頁 來跟進這宗舉報。我也為廉政公署建立一個網頁 來跟進貴署的調查進度。

根據廉政公署條例 (cap 204) 第 10 條，上述舉報罪行是你們權力範圍內兼職責。

請執法。

警務處處長：

我現在向廉政公署舉報警務人員的犯法行為。請協助廉政公署執法，將涉案警務人員的身份向廉政公署提供資料。

其實，大部份犯罪行為可以用不同罪名進行檢控。 現在已開始，我將會盡量用漂白水罪行（i.e. 身為公職人員行為失當罪) 向廉政公署舉報警務人員的犯罪行為，因為警務人員有明確的權責，容易讓廉政公署作出專業調查，比調查曾蔭權容易得多。

我明確告知你，我完全不信任警方。因為你下屬、何女警長、向我表示，賊贓嫁禍是不需向監警會匯報的案件，意味著你們明確拒絕檢控觸犯刑事罪行的警務人員。

香港特別行政區行政長官、林鄭月娥女士：

根據廉政公署條例和警隊條例，他們是受你控制。懇請你指示他們執行，並不要阻止他們的正常依法履行職務。

何超光
香港一位最卑微的小市民

副本抄送： facebook / 法治毒瘤 － 警察
facebook / 司法與法治
facebook / 巴打絲打 facebook club
連登討論區
數個 whatsapp 群組

推

推唔郁

曱甴平